男子污衊殉職消防被控 《英烈法》實施後首例

男子污衊殉職消防被控 (中國)《英烈法》實施後首例

【明報專訊】(中國)江蘇淮安市一名曾姓男子涉嫌在(中國)微信群組內攻擊殉職消防員，當地檢方在家屬不起訴的情况下，前日向曾男提訟，乃備受爭議的(中國)《英雄烈士保護法》本月1日實施以來，首宗由(中國)檢察機關提起的民事公益訴訟案件。

(中國)《新京報》報道，(中國)淮安市消防員謝勇12日在火災現場將空氣呼吸器讓給同袍，自己吸入濃煙從高樓墮落不治，事後被(中國)公安部批准為烈士。同日(中國)淮安市民王×在(中國)微信群組中發表「燒光炸光，炸平了最好」等言論，翌日被拘留。曾男則於14日涉污衊謝勇，翌日被捕。王×後在媒體(傳媒)發道歉信，檢方未控告他。而在徵求謝勇親屬意見稱不會興訟後，檢方正式起訴曾男。

另外，近期爭議多多的(中國)內地網紅「Ayawawa」（原名楊冰陽）因在(中國)微博和一場活動中發表對「慰安婦」看法，稱女性在戰爭中有「性別優勢」，雖被強暴但有機會存活，男性則難逃厄運，昨起被(中國)新浪微博禁言半年。